%!TEX TS-program = xetex 
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
\documentclass[letter]{article}

\input{../build/shapeperfect/utils}
\input{../build/shapeperfect/sp}
\input{../build/shapeperfect/extra}

\title{INF4000 : Projet personnel}
\authors{Maxime \tsc{Gaudin}}
\shorttitle{}

\newcommand{\raytracing}[0]
{\tsl{ray tracing} }

\begin{document}
\maketitle

Le \raytracing est une technique de synthèse d'image consistant à simuler le
parcours de la lumière mais en chemin inverse. En effet, puisqu'il serait bien
trop complexe de suivre la lumière de la source (\eg d'une lampe de poche)
jusqu'à l'objectif, et ce, en calculant toutes les interactions possibles avec
l'environnement, l'algorithme effectue le chemin inverse : De l'objectif à
l'environnement. 

\newpar Cette technique est utilisée dans de nombreux domaines allant de
l'imagerie médicale, en passant par la représentation 3D de systèmes complexes
jusqu'au cinéma.

\newpar Enfin, afin de rendre le sujet encore plus interessant, j'aimerais
tenter d'implémenter la technique de cartographie de photons, permettant de
simuler des interactions lumineuses telles que les caustiques.

\section{Spécification du projet}
\subsection{Liste des fonctionnalités}
\begin{enumerate}
  \item Un moteur de \raytracing ``classique''. \tick
  \item La gestion de primitives (sphères, plan, tores, et en général toutes
    les figures ayant une représentation paramétrique).
  \item La gestion de plusieurs types de caméras : Orthographique,
    perspective, \etc
  \item La gestion de plusieurs types de lumières : Point, plan, sphérique,
    \etc.
  \item La gestion d'au moins un format de représentation polygonale.
  \item La mise en place des structures accélératrices.
\end{enumerate}

Comme spécifié plus haut, il serait intéressant d'implémenter la cartographie
des photons mais j'ai peur que le nombre d'heures allouées au projets ne
me permettent pas de le faire.

\subsection{Aspects de conception}
La technique du \raytracing, bien que très simple, nécessite une architecture
logicielle très bien conçu car le développement de ce genre de programme se
faire de manière incrémentale et itérative (d'autant plus lorsqu'il n'y a
qu'un seul développeur). 

\end{document}

